\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Gestão da Produção e Qualidade}}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
I.   Regime Estacionário Senoidal;
 \\
II.  Circuitos Trifásicos
 \\
III. Circuitos Elétricos em baixa tensão
 \\
IV.  Máquinas Elétricas
 \\
\textbf{Programa} \\
1. Regime Estacionário Senoidal
 \\
1.1 Aspectos gerais e Números complexos
 \\
1.2 Funções Senoides e Exponenciais Complexas
 \\
1.3 Fasores (Relações Fasoriais e Diagrama Fasorial)
 \\
1.4 Leis básicas (Leis de Kirchhoff, Combinações de impedâncias, Divisor de tensão e Corrente)
 \\
1.5 Métodos de análise de circuitos (Método das malhas, Método dos nós)
 \\
1.6 Teoremas dos circuitos (Teorema de sobreposição, Transformação de fontes, Teorema de Thevenin e Norton e de Thevenin)
 \\
1.7 Análise da potência 
 \\
1.7.1 Instantânea, Ativa, Reativa, Aparente, Complexa e Fator de potência
 \\
1.7.2 Correção do fator de potência
 \\
1.7.3 Teorema da máxima transferência de potência
 \\

 \\
2. Circuitos Trifásicos
 \\
2.1 Sequências de fase
 \\
2.2 Fontes de tensão 
 \\
2.2.1 Tensão de fase ou tensão fase-neutro
 \\
2.2.2 Tensão de linha ou tensão fase-fase
 \\
2.2.3 Terminal de neutro
 \\
2.2.4 Conexão Estrela e Delta
 \\
2.3 Carga 
 \\
2.3.1 Correntes de linha
 \\
2.3.2 Correntes de fase
 \\
2.3.3 Correntes de neutro
 \\
2.3.4 Conexão Estrela e Delta
 \\
2.4 Circuitos Trifásicos Equilibrados
 \\
2.4.1 Relações Y-Y, Y-$\Delta$, $\Delta$-Y e $\Delta$-$\Delta$
 \\
2.4.2 Transformação de impedâncias
 \\
2.4.3 Circuito monofásico equivalente
 \\
2.4.4 Circuitos Trifásicos Desequilibrados (Deslocamento do neutro)
 \\
2.4.5 Potência Trifásica (Ativa, Reativa, Aparente e Complexa, Correção do fator de potência)
 \\
2.4.6 Medição de potência (Teorema de Blondell, Método dos dois wattímetros).
 \\

 \\
3. Circuitos Elétricos em Baixa Tensão
 \\
3.1 Normativa Vigente
 \\
3.2 Conceitos básicos 
 \\
3.2.1 Níveis de tensão
 \\
3.2.2 Sobrecorrente
 \\
3.2.3 Corrente nominal
 \\
3.2.4 Corrente de sobre carga
 \\
3.2.5 Corrente de curto-circuito
 \\
3.2.6 Previsão de cargas
 \\
3.3 Condutores Elétricos 
 \\
3.3.1 Materiais condutores 
 \\
3.3.2 Tipo de condutores
 \\
3.3.3 Dimensionamento de condutores 
 \\
3.3.4 Dimensionamento dos dispositivos de proteção
 \\

 \\
4. Máquinas Elétricas
 \\
4.1 Circuitos Magneticamente Acoplados
 \\
4.2 Transformador linear 
 \\
4.3 Transformador ideal 
 \\
4.4 Autotransformador ideal
 \\
4.5 Transformador Real
 \\
4.6 Máquinas elétricas rotativa
 \\
4.7 Introdução ao motor de indução trifásico
 \\
4.8 Acionamento de motores de indução trifásicos
 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
Richard C. Dorf e James A. Svoboda. Introdução aos Circuitos Elétricos. 8ª Edição. Editora:	LTC. Ano 2012.
 \\
Matthew N. O. Sadiku, Sarhan M. Musa, Charles K. Alexander. Análise de Circuitos Elétricos com Aplicações. 1ª Edição. Editora: McGraw-Hill do Brasil. Ano 2014
 \\
Petruzella Frank D. Motores Elétricos e Acionamentos. 1ª Edição. Editora: McGraw-Hill do Brasil. Ano: 2013		
 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
Edminister J. A. Circuitos Elétricos: Teoria e Exercícios. 4ª Edição. Editora: McGrawHill. Ano 2010
 \\
Claiton Moro Franchi. Acionamentos Elétricos. Editora Erica. Ano 2013
 \\
Nascimento G. Comandos Elétricos: Teorias e atividades. 1ªEdição. Editora: Erica. Ano 2011.  \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

